const t="বিএএফ শাহীন কলেজ, ঢাকা ২০২৪",i="ict",o=[{number:1,question:"$\\text{প্রিন্টিং}-\\text{এর জন্য কোন কালার মোড ব্যবহার হয়}?\\text{বিএএফ শাহীন কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Bitmap$",optionA_img:null,optionB:"$RGB$",optionB_img:null,optionC:"$CMYK$",optionC_img:null,optionD:"$Grayscale$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:2,question:"$\\text{ফটোশপে লেয়ার যুক্ত করা যায়}-\\text{বিএএফ শাহীন কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{৪টি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{৬টি}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{৭টি}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{অসংখ্য}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:3,question:"$\\text{কোনটি বাংলা টাইপের ফন্ট}?\\text{বিএএফ শাহীন কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Mukti$",optionA_img:null,optionB:"$Sutonny Mj$",optionB_img:null,optionC:"$Arial$",optionC_img:null,optionD:"$Time Roman$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:4,question:"$\\text{অমি নিজের ল্যাপটপ অন করল}। \\text{সে দেখতে পেল}Hard Drive not Found \\text{মেসেজ দেখাচ্ছে}। \\text{ফলে সে তার}Computer-\\text{এ কোনো কাজ করতে পারছে না}।\\text{উক্ত সমস্যার জন্য অমির কোনটি পরিবর্তন করা লাগতে পারে}?\\text{বিএএফ শাহীন কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{রম}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{র}‍\\text{্যাম}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{হার্ড ডিস্ক}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{কুলিং ফ্যান}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:5,question:"$\\text{আরিয়ান একজন সূক্ষ্ম ও দক্ষ ব্যবসায়ী}। \\text{তিনি তার ব্যবসায়ে আধুনিক প্রযুক্তির ব্যবহার শুরু করেছেন}। \\text{বর্তমানে তিনি অনলাইনে পণ্য কেনা}-\\text{বেচা করে থাকেন}।\\text{আরিয়ানের ব্যবসাটির নাম}-\\text{বিএএফ শাহীন কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ই}-\\text{বিজনেস}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{হট বিজনেস}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ই}-\\text{কমার্স}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ই}-\\text{গভর্ন্যান্স}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:6,question:"$\\text{ওয়েবসাইটে প্রকাশিত বই}-\\text{এর ফরমেট হলো}-\\text{বিএএফ শাহীন কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$APPS$",optionA_img:null,optionB:"$PDF$",optionB_img:null,optionC:"$HTML$",optionC_img:null,optionD:"$HTTP$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:7,question:"$\\text{ডিজিটাল সংকেতের মাধ্যমে কী পাওয়া যাবে}?\\text{বিএএফ শাহীন কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ডিজিট}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সূক্ষ্ম তথ্য}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{জটিল তথ্য}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{বিস্তারিত তথ্য}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:8,question:"$\\text{ফটোশপে অবজেক্ট তৈরির কাজ করা যায় নিচের কোন}Tool \\text{ব্যবহার করে}?\\text{বিএএফ শাহীন কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{মার্কি টুল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{টেক্সট টুল}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{মুভ টুল}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ক্রপ টুল}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:9,question:"$\\text{ই}-\\text{লার্নিং}-\\text{এর পূর্ণরূপ কোনটি}?\\text{বিএএফ শাহীন কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ইলেকট্রনিক লার্নিং}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ইন্টারনেট লার্নিং}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ইকোনোমি লার্নিং}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ইন্টার লিংক লার্নিং}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:10,question:"$\\text{আরিয়ান একজন সূক্ষ্ম ও দক্ষ ব্যবসায়ী}। \\text{তিনি তার ব্যবসায়ে আধুনিক প্রযুক্তির ব্যবহার শুরু করেছেন}। \\text{বর্তমানে তিনি অনলাইনে পণ্য কেনা}-\\text{বেচা করে থাকেন}।\\text{অনলাইনে ক্রয়}-\\text{বিক্রয়ের মাধ্যম হলো}-i. \\text{ডেবিট কার্ড}ii. \\text{আইডি কার্ড}iii. \\text{ক্রেডিট কার্ডনিচের কোনটি সঠিক}?\\text{বিএএফ শাহীন কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:11,question:"$\\text{ডকুমেন্টে ছবি যুক্ত করলে}-i. \\text{তথ্যবহুল হয়}ii. \\text{পরিশ্রম বাড়ে}iii. \\text{উপস্থাপনা সুন্দর হয়নিচের কোনটি সঠিক}?\\text{বিএএফ শাহীন কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$ii \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$i \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:12,question:"$\\text{কোনটি এন্টিভাইরাস সফটওয়্যার নয়}?\\text{বিএএফ শাহীন কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ট্রোজান হর্স}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{নরটন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ক্যাম্পারেস্কি}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{অ্যাভাস্ট}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:13,question:"$\\text{ব্যান্ডউইডথ কী}?\\text{বিএএফ শাহীন কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ডেটা প্রবাহের হার}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ডেটা প্রবাহের দিক}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ডেটা প্রবাহের ধরন}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ডেটা প্রবাহের পদ্ধতি}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:14,question:"$\\text{ভিডিও মূলত কী ধরনের গ্রাফিক্স}?\\text{বিএএফ শাহীন কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{শব্দ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{চলমান}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{টেক্সট}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{স্থির}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:15,question:"$\\text{পাওয়ার পয়েন্টে নতুন স্লাইড যুক্ত করার জন্য কোন মেনুতে যেতে হয়}?\\text{বিএএফ শাহীন কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Insert$",optionA_img:null,optionB:"$Format$",optionB_img:null,optionC:"$Edit$",optionC_img:null,optionD:"$Home$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:16,question:"$\\text{কম্পিউটারে সময় ও তারিখ ঠিক না থাকলে}-\\text{বিএএফ শাহীন কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$CMOS \\text{ব্যাটারি পরিবর্তন করতে হয়}$",optionA_img:null,optionB:"$ROM \\text{পরিবর্তন করতে হয়}$",optionB_img:null,optionC:"$Power Supply \\text{পরিবর্তন করতে হয়}$",optionC_img:null,optionD:"$RAM \\text{পরিবর্তন করতে হয়}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:17,question:"$\\text{এক্সেলে কলাম ও সারির প্রতিটি উপাদানকে কী বলে}?\\text{বিএএফ শাহীন কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{ঘর}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{কলাম}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{সেট}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সেল}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:18,question:"$\\text{কর্মক্ষেত্রে আইসিটি এর প্রভাব রয়েছে}-\\text{বিএএফ শাহীন কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{২ ধরনের}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{৩ ধরনের}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{৪ ধরনের}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{৫ ধরনের}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:19,question:"$\\text{ইরেজার টুলের কোন মুড দিয়ে}Opacity \\text{ব্যবহার করা যায়}?\\text{বিএএফ শাহীন কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{লাইন}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সেল}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ব্লক}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ব্রাশ}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:20,question:"$Clipart \\text{কোথায় থাকে}?\\text{বিএএফ শাহীন কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{অফিস বাটনে}$",optionA_img:null,optionB:"$Insert \\text{মেনুতে}$",optionB_img:null,optionC:"$Home \\text{মেনুতে}$",optionC_img:null,optionD:"$Review \\text{মেনুতে}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:21,question:"$\\text{বর্ণ ও সংখ্যার অনুক্রম হিসেবে তথ্য বাছাই বিন্যাসকে কী বলে}?\\text{বিএএফ শাহীন কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{অ্যারেঞ্জ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সর্টিং}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{সোর্স}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ফিল্টার}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:22,question:"$CD \\text{এর পূর্ণরূপ কোনটি}?\\text{বিএএফ শাহীন কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$Computer Disc$",optionA_img:null,optionB:"$Complete Dream$",optionB_img:null,optionC:"$Compact Disc$",optionC_img:null,optionD:"$Compact Dream$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:23,question:"$\\text{কোনটি অবরোহী পদ্ধতি}?\\text{বিএএফ শাহীন কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$A, B, C$",optionA_img:null,optionB:"$1, 2, 3$",optionB_img:null,optionC:"$-3, -2, -1$",optionC_img:null,optionD:"$-1, -2, -3$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:24,question:"$\\text{কোনটি একবিংশ শতাব্দীর সম্পদ}?\\text{বিএএফ শাহীন কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$\\text{জ্ঞান}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{কম্পিউটার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{অর্থ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{প্রযুক্তি}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:25,question:"$\\text{অমি নিজের ল্যাপটপ অন করল}। \\text{সে দেখতে পেল}Hard Drive not Found \\text{মেসেজ দেখাচ্ছে}। \\text{ফলে সে তার}Computer-\\text{এ কোনো কাজ করতে পারছে না}।\\text{সমস্যাটি সমাধানের জন্য অমিকে}-i. Brightness \\text{ঠিক করতে হবে}ii. Motherboard \\text{এবং}Hard Disk-\\text{এর সংযোগ ঠিক আছে কিনা দেখতে হবে}iii. \\text{জাম্পার সেটিং পরীক্ষা করত হবেনিচের কোনটি সঠিক}?\\text{বিএএফ শাহীন কলেজ}, \\text{ঢাকা ২০২৪}$",image:null,optionA:"$i \\text{ও}ii$",optionA_img:null,optionB:"$i \\text{ও}iii$",optionB_img:null,optionC:"$ii \\text{ও}iii$",optionC_img:null,optionD:"$i, ii \\text{ও}iii$",optionD_img:null,answer:"C"}],n={board:t,subject:"ict",questions:o};export{t as board,n as default,o as questions,i as subject};
